
2011-10-17T10:14:0Z
kultur-sanat
Amerika, Avrupa ve Ortadoğu'ya ait çeşitli koleksiyonların yer aldığı 200 eserden oluşan 'Gifts Of The Sultan: The Art Of Giving At The İslamic Courts' sergisi Los Angeles Sanat Müzesi'nden sonra Houston Güzel Sanatlar Müzesi'nde sanatseverlerle buluşacak. Los Angeles County Museum Of Art'ta 5 Haziran-5 Eylül tarihleri arasında gösterime sunulan sergi üç ayda toplam 76 bin ziyaretçi ağırladı. İpek halıların, altın işlemeli dokumaların, ahşap eşyaların, mücevher, silah ve kitapların teşhir edildiği 'Sultan'ın Hediyeleri' sergisinde Topkapı Sarayı Müzesi, Türk-İslam Eserleri Müzesi ile Millet Yazma Eserler Kütüphanesi'nden de 19 eser yer aldı. Diplomatik, dini ve kişisel hediyeler olmak üzere üç ana başlık altında sanatseverlerin beğenisine sunulan serginin ikincisi 23 Ekim 2011-16 Ocak 2012 tarihleri arasında Houston Museum Of Fine Arts'ta teşhir edilecek. Amerikan halkına İslam sanatını ve kültürünü, eşsiz kalite ve çekicilikteki eserlerle tanıtmayı hedefleyen serginin 'Houston Güzel Sanatlar Müzesi"ndeki teşhirinde ise ülkemize ait 12 eser sergilenecek. 7 90 6 0
